{
  "Adaptation strategies": "적응 전략",
  "Agricultural adaptation": "농업 적응",
  "Agroecology": "농업 생태학",
  "Biofuel": "바이오 연료",
  "Biomass energy": "바이오매스 에너지",
  "Carbon capture": "탄소 포집",
  "Carbon cycle": "탄소 순환",
  "Carbon dioxide": "이산화탄소",
  "Carbon footprint": "탄소 발자국",
  "Carbon offset": "탄소 상쇄",
  "Carbon pricing": "탄소 가격 책정",
  "Carbon sequestration": "탄소 격리",
  "Carbon tax": "탄소세",
  "Circular economy": "순환 경제",
  "Clean air": "깨끗한 공기",
  "Clean energy": "청정 에너지",
  "Climate action": "기후 행동",
  "Climate adaptation": "기후 적응",
  "Climate adaptation plan": "기후 적응 계획",
  "Climate change": "기후 변화",
  "Climate crisis": "기후 위기",
  "Climate engineering": "기후 공학",
  "Climate finance": "기후 금융",
  "Climate justice": "기후 정의",
  "Climate justice movement": "기후 정의 운동",
  "Climate mitigation": "기후 완화",
  "Climate neutrality": "기후 중립성",
  "Climate refugees": "기후 난민",
  "Climate resilience": "기후 복원력",
  "Climate risk": "기후 위험",
  "Climate risk management": "기후 위험 관리",
  "Climate smart cities": "기후 스마트 시티",
  "Climate-proofing": "내후성",
  "Climate-smart agriculture": "기후 스마트 농업",
  "Climate-smart living": "기후 변화에 대응하는 스마트한 생활",
  "Climate-smart technology": "기후 스마트 기술",
  "Deforestation": "삼림 벌채",
  "Eco-efficiency": "친환경 효율성",
  "Eco-friendly": "친환경",
  "Emission reduction": "배출 감소",
  "Emission trading": "배출권 거래",
  "Energy efficiency": "에너지 효율성",
  "Environmental justice": "환경 정의",
  "Environmental protection": "환경 보호",
  "Fossil fuels": "화석 연료",
  "Geoengineering": "지리 공학",
  "Global warming": "지구 온난화",
  "Green building": "친환경 건물",
  "Green economy": "녹색 경제",
  "Green technologies": "친환경 기술",
  "Greenhouse effect": "온실 효과",
  "Greenhouse gas emissions": "온실가스 배출량",
  "Kyoto Protocol": "교토 의정서",
  "Low-carbon economy": "저탄소 경제",
  "Mitigation strategies": "완화 전략",
  "Ocean acidification": "해양 산성화",
  "Ozone layer": "오존층",
  "Permafrost": "영구 동토층",
  "Recycling": "재활용",
  "Renewable energy": "재생 에너지",
  "Solar energy": "태양 에너지",
  "Sustainability": "지속 가능성",
  "Sustainable development": "지속 가능한 개발",
  "Weatherization": "내후성",
  "Zero-carbon": "탄소 배출 제로"
}